[轉貼]這個共業，係𢦀鳩香港人的選擇。

成日話英殖時期，對港人的德政非菩薩心腸，而是別有動機乜乜柒柒（支那民族的優越性發作——以己度人）
但以我所見，英治時期各種德政的無微不至，除咗少數有heart人，腥港人係完全係冇Sense。好似城市規劃、世界最優良的公務員體制、公屋、教育、普通法制度⋯⋯

竟然有個普通話大劣佬將香港十八九年，依然運作「良好」的Credit，歸功支共貫徹一国两制的優良「管治」，真係痴撚線，笑撚到人咔咔聲。
第一，支共無權管治香港；
其二，先講西方國家的一個「常識」，which is支共大劣佬難以想像：即使比利時兩年處於無政府狀態，社會依舊可以良好運作。而九七前後，香港一切現代成就，其中一個很大的原因係取決於英國人為香港留下先進的公務員制度。就算政府特首再垃圾都好，呢個體制存在，香港冇可能短期玩完。

制度也好，玫瑰園計畫也好，香港護照有一百五十八免簽國、「香港人」獨當一面而地位崇高的國際身分也好，乃至香港人的文明意識（民主自由，法治人權），我不見得香港人好知道，呢啲係英國人留低，好似理所當然從天跌落嚟，忘記支那佬係唔會畀我地呢啲嘢。

香港人有幾飲水思源，我唔敢講。相反，我只見到由英國提拔的華人（譚惠珠、梁愛詩、梁振英、林鄭月娥⋯）爭先恐後地投共，而香港人亦紛紛恩將仇報。曾經有個中五的學生講：「英國佬以前當我地香港人係狗。」但他能夠對那些會在香港六七放菠蘿炸彈的瘋子，叫香港「不聽話滾出去」的大陸佬視為同胞。

不懂得飲水思源，自私自利，見風使舵，非常識Do。英國人為香港創造了百年悠久的文化歷史，但英國人走了，香港人「非常識Do」的DNA同支那DNA由最初的不適應，到最後水乳交融，你中有我，我中有你，都不用理會歷史邏輯，對事實保持盲目態度，但說「總之大家都係中國人」，民族主義變成理所當然。

英國人唔需要討好香港人，走之前留低咁多好嘢，平心而論，真係出於Sympathy的好心。所以范徐麗泰覺得「九七」英國的離開，猶如天塌下來，乃當時港人的心態。但香港人有幾善忘？今天，中五的學生振振有詞：「英國人當香港人係狗咁奴役」。

腥港人這個族群，和牠的「大陸同胞」惺惺相惜，真的，太值得。這個共業，係on9香港人的選擇。

香港獨立黨

係咪英國果個 HKIP?

我相信在座既連登仔都知道

推